[NBA] 90年代防守到底有幾勁

原諒我睇波資歷淺，只睇過20年代籃球，成日聽人講90年代防守勁到仆街，勁physical，於是我上youtube睇下d highlight，又唔覺防守有幾緊貼，大把guard企係3分線可以wide open，對位既防守者就退到禁區位，但個guard又唔射波，只係塞個波比個中鋒用身體鳩爆入去，多contact又打唔入，係咪就係等於好physical 🤔比著而家既guard，wide open已經入左，唔係仲有效率咩🤔

你睇下17final咪知咩係90年代防守囉

邊隊先🤔

同意 現代籃球已經進步咗好多

果陣防守有利d，起碼無咁多體毛foul
同埋而家好似無咩好勁既內線，唔知係咪已經無以前咁重要

Lm 等笑

體毛foul 🤔有冇睇過體毛foul MJ既call？講真我覺得程度差唔多 明星哨就不嬲都有

而且事實上係冇勁既內線定係外線有效率d？相反咁睇，我都可以話係以前內線質素參次，稍強一d既中鋒都可以輕易爆入，所以先覺得有個強勁既中鋒好有利。

又可以話而家內線防守好左，post up冇咁易攻到入黎，變相低效，以致外線進攻既重要性取代左中鋒既post up attack。

亦可以話而家guard比以前強太多，例如Curry既TS係可以去到65%，Prime Oneal 得60%，所以而家先重視效率更高既外線進攻。

同埋好容易有種錯覺就係打底爆入去命中高d，實質好多時即使係Oneal，都唔係真係下下爆得走個Defender然後鋤籃穩拎兩分，好多時爆唔入就鳩拋個波上去唔入，然後完左個回合，不過呢d highlight 唔會show出黎，否則Oneal命中率應該係80-90%，而唔係只有60%。

而且現今中鋒MB AD 表弟既能力，以前除左四大中鋒，又有幾多比得上？咁睇而家既內線又係咪真係咁弱？

有hand check差好遠
認真問 樓主有冇打波 ？

咁你不如列兩個控衛名，被人handcheck個陣係控球好過Kyrie Cp3 Curry？同埋其實而家咁多球隊打無球跑動戰術，你可以點handcheck？定係想講handcheck可以拉衫拉手？

NASH最大得益,一無HAND CHECK B2B MVP

如果有HAND CHECK,HARDEN依種打法會含撚

打得好就叫得益左，其他人就冇得益，呢個理論咁有趣既

而家既球員就算用以前既rules都可以handcheck番人，點解會覺得相比之下而家既球員會較弱？唔通係因為handcheck呢樣野難學？

肥登咁撚醒實識跟rules轉打法
可能冇咁勁
但係出事應該未輪到佢

Top tier 既球星打咩年代都top tier

只會影響到班二線球星

你睇12-16年既馬刺防守就知90年代防守有幾勁
馬刺既防守放係90年代只係算係中等/中上 起碼唔會收人山 但放係而家呢個時代已經超哂班 已經守到FOJ KD 手感 harden呢班所謂"明星"收哂皮

球員平均實力強左係事實
咁實力強左同handcheck帶黎嘅影響關係未必好直接 你射3分準 有handcheck會令你難左發揮 唔影響你準嘅事實

冇handcheck事實係令外線進攻好睇左好多 球風爽快多入波收視率睇高咪有錢賺

啫係你覺得90年代既球員技術較好？

睇下琴日公牛對火箭上半場

隊都90s防守

我係話

而家 嘅 球員 技術 好左

但技術好左同handcheck 冇直接關係

咁諗
你100球3分入97球
有handcheck條例同你射得咁準冇關係 運動科學進步球員實力體能都有得益

但handcheck係你可以長期用隻手係搞鳩人 咁樣防守直接多個優勢 同防守禁區冇3秒例一樣
咁就算係勁左都會比handcheck抵消返

舊人廢好多喎
penny 擺係今日我唸都係mcw 之流,
最叻可能去到ben simmons 咁

最出色個幾個囉
但average冇而家咁勁

有乜可能 而家除左最top果d球星 例如可愛,字母 去返90年代可以做到球星之外 大部份而家啲"明星"返到果陣只係做到role player

發揮好左就肯定係有關係架喎
冇左handcheck外線發揮既空間大左太多喇
有番依家個堆持球三分手基本上肯定死左一大半
三分手9成會變番古典SG咁冇球走位揾食都似
但問題係你要咁計你不如話番番60年代冇三分線計啦
都多撚餘

咁又唔好咁睇低而家d球員
kawhi 都叫爭到下mvp 字母仲差d
kd lbj呢d歷史級啦實力
我覺得呢個年頭愈黎愈多真係好有天賦嘅球員 ad ben simmons kd lbj 身體質素勁到痴左線

現今內線既低位能力完全唔係皮啦
但問題係你出到四大中鋒比唔上有咩問題先
定有人想話90年代C平均水平就係個個級數啊

所以某程度呢個命題係唔存在

因為唔同年代唔同例

Nba咪改左防守例囉

講到明進攻易入波，多得分吸引多啲觀眾睇

個主席自己講架

命題問90年代防守有幾勁 咁我係假設個強度 有handcheck強度直接大左一倍

但如果真正想問係球員防守技術有幾好 咁我都唔識答 我會感觀上覺得以前重視守波多過而家

動作大同強度大係兩回事黎
分清楚

唔明點樣動作細但強度高

你同個甲一打佢好亁淨咁打你
同打個街波友用哂手咁
邊個強度高D

都唔同水平

甲一打美式足球咁打你同nba讓你雙手守你邊個強度高

好少見到而家嘅last second shot 會容許隻防守方隻手咁多動作

我成日都話 呢個年代啲人防守差 加上d rules偏幫進攻方 咪好似顯得而家啲球員勁囉
你講foj kd呢d 你望下佢地對啲真係防守勁既隊(馬刺)打成點 一個比馬刺撚足咁多年 撚到就黎回塘退休個未來都仲未係佢；一個係西岸季後賽比馬刺贏足咁多年 輸到走佬去湧屎仲要靠zip腳先過到馬刺
咁你就知係現今NBA造出黎既明星幾有水份

12年雷刺邊個贏
Full Team雷根本未驚過刺
14年刺又防到James？
佢個年場均28+7.8+4 命中係57.1+51.9+79.3

90年代啲防守只係靠handcheck先俾到人好勁嘅感覺姐

都唔明啲人成日吹奏舊時為乜
又係到ff而家啲人返去以前會變垃圾
同啲呀叔係到吹噓自己舊時幾難捱都捱得過有咩分別

我夠可以話oneal咁低機動力
黎到而家俾盡拳王level啦
大家鬥鳩噏咋嘛

O’neal低機動
佢勁就係因為大舊得黎又夠快

佢唔係指呢種，佢意思係而家節奏快，keep住要全場高速來回，防守要跟到出外線守果種
唔係單單指佢動作靈活

原來係咁
不過O’neal魔術個陣個身型都幾Fit，只係佢無刻意去保持

場均得分可唔可以做指標

宜加d 球員射波拍波勁左
對抗性差左錫身左

比較經典係jordan rule d 片
重有d 分析片係近代cut in 空過跑道都唔閘
如果要好有效分析要睇數據既
唔知有無人做過

但nba rule 又改太多
變左又好難好難量化
但如果overall 咁比較都有片既

*好難分開球員同球例咁比較

印象流唔好拎出黎講啦
自己搵下kd打刺既命中率同埋數據 James上面有人講左
唔否認而家既防守冇以前咁好
但唔覺得而家既明星有幾多水份
而家咩例 就要用咩既訓練去適應架啦
即係而家唔比handcheck 我又要跟以前既訓練練handcheck打而家既比賽？
咁樣只會顯得你貴古賤今同埋永遠活係過去唔肯接受現實

佢好似唔係冇刻意去保持
係佢知道自己再大份啲會更加殺食

一球球咁比較都唔少

你係咪想講非法防守

宜加d 人睇小球睇上腦
如果有需要oneal 輕返30lbs 應該跑快好多
但湖人打陣地佢用身型嚟配合ja
如果今日咁軟既內線
佢只會更高效同屈

你會唔會吹得太誇張

舉個例
騎士半退休的shaq 可以屈巔峰howards機
巔峰Howard 吊打yao/shaq以外的中鋒，例如perkins/asik
而呢d中鋒係現今世代依然被稱為低位防守專家，亦未見過有幾可有人可以低位屈佢地機，反而強打低效就大把。

呢啲冇得拗既
而家既節奏真係太快
近年傷既越來越多 節奏快係一個好重要既主因
講就講話勇屈機
但係佢既體系 steve kerr比球員既輪休時間其實真係其他隊要學既野
事實就係證明左 一個nba級數既球員打40幾分鐘都好大機會頂唔順
除左個啲LBJ JB鐵人 但真係冇幾多個
所以oneal 擺到係呢個年代屈唔屈機我唔知 但我覺得30歲開始就傷病纏身既佢會唔會可以一場出多過35分鐘都成問題

舊人神化是常識吧

就算佢變番魔術年代個體重以依家個節奏佢負擔一樣唔細架喎大哥

12 16年雷霆都打低馬刺bo
輸左14年個series都叫比馬刺贏足咁多年？

Perkins同Ashit仲點現今世代

我同意馬刺恰James，但kd真係恰住馬刺黎打
每次kd對馬刺，馬刺根本用乜方法都守唔住
相反，lbj就真係睇得出打得好辛苦

真正守到kd果個係灰熊

體系都可以配合球員既
有oneal 你重打小球咩
再小既小球都無咁多快攻
特別係po

asik 31

如果話oneal 無機動力
睇下Duncan 單腳都打到咁耐

KD 真係無得mark
高快準
應該咩年代都有穩定輸出
90s d 高佬咁慢重反而比佢射死

表弟去到上年chur盡先傷到咁姐，Marc gasol brook Lopez都唔係輕wo
唔洗話魔術時期oneal一定負擔唔起wo

就算係魔術ONEAL個體重都高過依家唔少C你知架可

你覺得湖人既oneal 好慢？

一個Howard吊打哂全部啦
ad 身型同kg差唔多，kg又吊打ad
表弟有冇一次帶隊入過playoffs？
mb？同yao 比敢唔敢話穩勝？

點解會有人覺得oneal 重就慢...
Oneal 間中都玩下one man fast break

想知樓主睇咩片

禁hand check的確有利咗球員iso能力，但同時，九十年代聯防非法防守，畀咗好多機會同空間啲單打怪物。所以九十年代同現今籃球防守標準最大分別我唔認為hand check真係有咁大影響，反而聯防，tmac kobe duncan都講過係好令佢地困擾。

最影響兩個年代防守標準，我認為係球證嘅吹罰尺度，依家太過過份保護球員喇，即係收山腳呢啲，我明你一定要吹同禁賽，但trash talk都食T，hardan嗰啲自己撞隻手埋人地度都有罰球，我屌你老母nba真係抵畀人笑係gay sport係玩具。

Btw 其實樓主你是但喺youtube打bad boy pistons都大把嘢睇啦

上面講90s d 既片同你睇法幾似
Jordan rule 比nba ko 左

其實防守最"勁"既實際上唔係90年代
係01聯防開放到HANDCHECK開放之前個段日子

但又咁
呢隊波對今日勇係比勇格食格

呢啲岳飛鬥張飛就自己去2k模擬啦，次次都只會係口水啲，冇人知會係點。